[{"id":414507,"date":"2020-01-31T20:32:37","date_gmt":"2020-02-01T00:32:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.elnacional.com\/?p=414507"},"modified":"2020-01-31T22:47:49","modified_gmt":"2020-02-01T02:47:49","slug":"guaido-sobre-la-salida-del-regimen-tomaremos-acciones-y-hay-opciones-que-son-polemicas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/mundo\/guaido-sobre-la-salida-del-regimen-tomaremos-acciones-y-hay-opciones-que-son-polemicas\/","title":{"rendered":"Guaid\u00f3: Hay que privilegiar las opciones para salir de la crisis a corto plazo"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Juan Guaid\u00f3<\/strong>, presidente encargado de Venezuela, asegur\u00f3 este viernes que se van a emprender acciones y utilizar todas las herramientas para salir de la crisis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A punto de aterrizar en Miami, Guaid\u00f3 no lo dijo claramente, pero tampoco descart\u00f3 la posibilidad de una intervenci\u00f3n militar extranjera en su pa\u00eds. Esto lo declar\u00f3 en una entrevista con el diario <em><a href=\"https:\/\/www.elnuevoherald.com\/noticias\/mundo\/america-latina\/venezuela-es\/article239842533.html\">El Nuevo Herald<\/a><\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;<strong>Hay opciones que son pol\u00e9micas<\/strong>. Todos queremos la paz, pero ya la guerra est\u00e1 sucediendo en Venezuela, y es la guerra de la dictadura en contra del ciudadano&#187;, asegur\u00f3.<\/p>\n<p>A su juicio, lo que sucede en Venezuela es algo que solo se puede comparar con casos como Siria, Ir\u00e1n, el caso de Birmania, Sud\u00e1n del Sur o Yemen. &#171;Es una real tragedia lo que est\u00e1 pasando en Venezuela&#187;, apunt\u00f3.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h5><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/guaido-compromiso-de-ee-uu-y-europa-ha-sido-extraordinario-pero-debo-pedir-mas\/\">Guaid\u00f3 reconoce compromiso de EE UU y Europa, pero dice que debe pedir m\u00e1s<\/a><\/strong><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;Tenemos que evaluar c\u00f3mo detener esta situaci\u00f3n en contra del ciudadano. Como se ha dicho desde el principio, todas las opciones est\u00e1n sobre la mesa. \u00bfCu\u00e1l es la que privilegiamos?&#187;, pregunt\u00f3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y respondi\u00f3: &#171;La que d\u00e9 mayor estabilidad, mayor gobernabilidad, la posibilidad de atender la emergencia humanitaria (&#8230;). Privilegiando las opciones que nos lleven a corto plazo a un desenlace de la situaci\u00f3n&#187;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Guaid\u00f3 se reunir\u00e1 este s\u00e1bado en Miami con venezolanos, cubanos, nicarag\u00fcenses, colombianos y otros latinoamericanos en un acto por la libertad en el que se esperan invitados especiales.<\/p>\n<h2>Mitin en Miami<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gustavo Marcano, ministro consejero de la Embajada de Venezuela en Washington, se present\u00f3 este viernes ante la prensa para informar c\u00f3mo se har\u00e1 esa reuni\u00f3n, que espera que sea masiva y multitudinaria como la de Espa\u00f1a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No obstante, rehus\u00f3 responder preguntas como, por ejemplo, si Guaid\u00f3 se reunir\u00e1 con el presidente Donald Trump, quien llegar\u00e1 esta viernes al sur de Florida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre este punto, Guaid\u00f3 tampoco coment\u00f3 nada en su entrevista con el diario floridano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ante la pregunta de cu\u00e1les son los pr\u00f3ximos pasos que dar\u00e1, el tambi\u00e9n presidente de la Asamblea Nacional subray\u00f3 la necesidad de alinear soluciones en los pr\u00f3ximos d\u00edas, semanas o meses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;No podemos permitirnos desmovilizarnos en Venezuela, para que la gente no diga que Maduro logr\u00f3 controlar la situaci\u00f3n. Eso ser\u00eda prejudicial, incluso para el proceso. Tenemos que aumentar la presi\u00f3n en todas las direcciones: la presi\u00f3n interna, la presi\u00f3n internacional. Insisto: <strong>es una guerra de la dictadura en contra del ciudadano&#187;<\/strong>, indic\u00f3.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h5><strong><a href=\"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/guaido-ahora-tenemos-mas-oportunidades-para-lograr-una-transicion\/\">Guaid\u00f3: Ahora tenemos m\u00e1s oportunidades para lograr una transici\u00f3n<\/a><\/strong><\/h5>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;En todo caso, los que hoy optaron por situaciones m\u00e1s (fuertes) es la dictadura. Pusimos la opci\u00f3n en Dominicana hace tres a\u00f1os, pusimos la opci\u00f3n a trav\u00e9s de Noruega, garant\u00edas para todos los sectores, un Consejo de Estado donde nos separamos de los cargos, ir a unas elecciones verdaderamente libres y es la dictadura la que nos ha bloqueado en todo momento. Eso el mundo hoy lo sabe&#187;, manifest\u00f3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El propio Guaid\u00f3 dijo el jueves en una entrevista en el canal Univisi\u00f3n que har\u00eda todo lo posible por reunirse con Trump, quien pasar\u00e1 en su residencia de Florida el fin de semana del Super Bowl, la final de f\u00fatbol americano.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acerca del lugar donde se encontraba en el momento de la entrevista, que se realiz\u00f3 por Skype, contest\u00f3 que estaba muy cerca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#171;Nos vemos pronto en Miami&#187;, agreg\u00f3 el mandatario encargado, que suele guardar con cautela su ubicaci\u00f3n por motivos de seguridad. &#171;Estamos llegando al fin de nuestra agenda y de nuestras reuniones, y debemos llegar pronto a Venezuela&#187;, agreg\u00f3.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juan Guaid\u00f3, presidente encargado de Venezuela, asegur\u00f3 este viernes que se van a emprender acciones y utilizar todas las herramientas para salir de la crisis. A punto de aterrizar en Miami, Guaid\u00f3 no lo dijo claramente, pero tampoco descart\u00f3 la posibilidad de una intervenci\u00f3n militar extranjera en su pa\u00eds. Esto lo declar\u00f3 en una entrevista [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":74,"featured_media":410250,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"amp_status":""},"categories":[63,35,32,290],"tags":[109,1171,96,100,142,1054,319,990],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414507"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=414507"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414507\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":414616,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/414507\/revisions\/414616"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/410250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=414507"}],"wp:term":[{"attributes":{"taxonomy":"category","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=414507"},{"attributes":{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true},"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=414507"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]},"_embedded":{"author":[{"id":74,"name":"EFE","url":"","description":"","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/author\/age-efe\/","slug":"age-efe","avatar_urls":{"24":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","48":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png","96":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Logos-EN-Programador-20-150x150.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/74"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}}],"wp:featuredmedia":[{"id":410250,"date":"2020-01-27T18:26:16","slug":"canada-venezuela-diplomacy","type":"attachment","link":"https:\/\/www.elnacional.com\/venezuela\/guaido-quiere-que-cuba-sea-parte-de-la-solucion-a-la-crisis-en-venezuela\/attachment\/canada-venezuela-diplomacy\/","title":{"rendered":"Juan Guaid\u00f3"},"author":304,"smush":{"stats":{"percent":15.548410268689391,"bytes":236366,"size_before":1520194,"size_after":1283828,"time":6.170000000000002,"api_version":"1.0","lossy":true,"keep_exif":0},"sizes":{"thumbnail":{"percent":15.17,"bytes":812,"size_before":5353,"size_after":4541,"time":0.03},"medium":{"percent":14.47,"bytes":1373,"size_before":9486,"size_after":8113,"time":0.06},"medium_large":{"percent":14.98,"bytes":5586,"size_before":37296,"size_after":31710,"time":0.16},"large":{"percent":15,"bytes":8953,"size_before":59667,"size_after":50714,"time":0.41},"td_80x60":{"percent":21.2,"bytes":430,"size_before":2028,"size_after":1598,"time":0.02},"td_80x60_retina":{"percent":15.04,"bytes":695,"size_before":4622,"size_after":3927,"time":0.06},"td_100x70":{"percent":19.4,"bytes":476,"size_before":2453,"size_after":1977,"time":0.06},"td_100x70_retina":{"percent":14.8,"bytes":841,"size_before":5684,"size_after":4843,"time":0.14},"td_218x150":{"percent":14.89,"bytes":957,"size_before":6425,"size_after":5468,"time":0.03},"td_218x150_retina":{"percent":14.3,"bytes":2393,"size_before":16730,"size_after":14337,"time":0.05},"td_265x198":{"percent":14.09,"bytes":1276,"size_before":9054,"size_after":7778,"time":0.05},"td_265x198_retina":{"percent":13.85,"bytes":3390,"size_before":24484,"size_after":21094,"time":0.1},"td_324x160":{"percent":14.87,"bytes":1141,"size_before":7672,"size_after":6531,"time":0.04},"td_324x160_retina":{"percent":14.87,"bytes":3119,"size_before":20974,"size_after":17855,"time":0.11},"td_324x235":{"percent":14.09,"bytes":1642,"size_before":11656,"size_after":10014,"time":0.05},"td_324x235_retina":{"percent":14.58,"bytes":4673,"size_before":32053,"size_after":27380,"time":0.09},"td_324x400":{"percent":13.83,"bytes":2541,"size_before":18374,"size_after":15833,"time":0.08},"td_324x400_retina":{"percent":14.35,"bytes":7914,"size_before":55154,"size_after":47240,"time":0.16},"td_356x220":{"percent":13.89,"bytes":1598,"size_before":11507,"size_after":9909,"time":0.05},"td_356x220_retina":{"percent":15.03,"bytes":4755,"size_before":31641,"size_after":26886,"time":0.11},"td_356x364":{"percent":13.48,"bytes":2496,"size_before":18520,"size_after":16024,"time":0.07},"td_356x364_retina":{"percent":13.82,"bytes":7569,"size_before":54754,"size_after":47185,"time":0.21},"td_485x360":{"percent":14.13,"bytes":2987,"size_before":21146,"size_after":18159,"time":0.08},"td_485x360_retina":{"percent":14.74,"bytes":9229,"size_before":62608,"size_after":53379,"time":0.18},"td_533x261":{"percent":15.5,"bytes":2403,"size_before":15506,"size_after":13103,"time":0.05},"td_533x261_retina":{"percent":15.97,"bytes":7526,"size_before":47113,"size_after":39587,"time":0.18},"td_534x462":{"percent":14.01,"bytes":4113,"size_before":29351,"size_after":25238,"time":0.09},"td_534x462_retina":{"percent":14.66,"bytes":13331,"size_before":90926,"size_after":77595,"time":0.27},"td_696x0":{"percent":14.7,"bytes":4695,"size_before":31930,"size_after":27235,"time":0.1},"td_696x0_retina":{"percent":16,"bytes":16255,"size_before":101600,"size_after":85345,"time":0.64},"td_696x385":{"percent":15.1,"bytes":4193,"size_before":27760,"size_after":23567,"time":0.1},"td_696x385_retina":{"percent":16.11,"bytes":14279,"size_before":88619,"size_after":74340,"time":0.31},"td_741x486":{"percent":15.23,"bytes":5357,"size_before":35173,"size_after":29816,"time":0.27},"td_741x486_retina":{"percent":16.39,"bytes":18618,"size_before":113608,"size_after":94990,"time":0.54},"td_1068x580":{"percent":15.57,"bytes":8452,"size_before":54269,"size_after":45817,"time":0.2},"td_1068x580_retina":{"percent":18.35,"bytes":32634,"size_before":177821,"size_after":145187,"time":0.49},"td_1068x0":{"percent":15.56,"bytes":9941,"size_before":63870,"size_after":53929,"time":0.19},"td_0x420":{"percent":14.64,"bytes":4043,"size_before":27614,"size_after":23571,"time":0.11},"td_0x420_retina":{"percent":15.96,"bytes":13680,"size_before":85693,"size_after":72013,"time":0.23}}},"caption":{"rendered":"<p>Foto: AFP<\/p>\n"},"alt_text":"Guaid\u00f3","media_type":"image","mime_type":"image\/jpeg","media_details":{"width":1800,"height":1200,"file":"2020\/01\/000_1OG1XX.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"000_1OG1XX-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-150x150.jpg"},"medium":{"file":"000_1OG1XX-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-300x200.jpg"},"medium_large":{"file":"000_1OG1XX-768x512.jpg","width":768,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-768x512.jpg"},"large":{"file":"000_1OG1XX-1024x683.jpg","width":1024,"height":683,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1024x683.jpg"},"td_80x60":{"file":"000_1OG1XX-80x60.jpg","width":80,"height":60,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-80x60.jpg"},"td_80x60_retina":{"file":"000_1OG1XX-160x120.jpg","width":160,"height":120,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-160x120.jpg"},"td_100x70":{"file":"000_1OG1XX-100x70.jpg","width":100,"height":70,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-100x70.jpg"},"td_100x70_retina":{"file":"000_1OG1XX-200x140.jpg","width":200,"height":140,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-200x140.jpg"},"td_218x150":{"file":"000_1OG1XX-218x150.jpg","width":218,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-218x150.jpg"},"td_218x150_retina":{"file":"000_1OG1XX-436x300.jpg","width":436,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-436x300.jpg"},"td_265x198":{"file":"000_1OG1XX-265x198.jpg","width":265,"height":198,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-265x198.jpg"},"td_265x198_retina":{"file":"000_1OG1XX-530x396.jpg","width":530,"height":396,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-530x396.jpg"},"td_324x160":{"file":"000_1OG1XX-324x160.jpg","width":324,"height":160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-324x160.jpg"},"td_324x160_retina":{"file":"000_1OG1XX-648x320.jpg","width":648,"height":320,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-648x320.jpg"},"td_324x235":{"file":"000_1OG1XX-324x235.jpg","width":324,"height":235,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-324x235.jpg"},"td_324x235_retina":{"file":"000_1OG1XX-648x470.jpg","width":648,"height":470,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-648x470.jpg"},"td_324x400":{"file":"000_1OG1XX-324x400.jpg","width":324,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-324x400.jpg"},"td_324x400_retina":{"file":"000_1OG1XX-648x800.jpg","width":648,"height":800,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-648x800.jpg"},"td_356x220":{"file":"000_1OG1XX-356x220.jpg","width":356,"height":220,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-356x220.jpg"},"td_356x220_retina":{"file":"000_1OG1XX-712x440.jpg","width":712,"height":440,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-712x440.jpg"},"td_356x364":{"file":"000_1OG1XX-356x364.jpg","width":356,"height":364,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-356x364.jpg"},"td_356x364_retina":{"file":"000_1OG1XX-712x728.jpg","width":712,"height":728,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-712x728.jpg"},"td_485x360":{"file":"000_1OG1XX-485x360.jpg","width":485,"height":360,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-485x360.jpg"},"td_485x360_retina":{"file":"000_1OG1XX-970x720.jpg","width":970,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-970x720.jpg"},"td_533x261":{"file":"000_1OG1XX-533x261.jpg","width":533,"height":261,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-533x261.jpg"},"td_533x261_retina":{"file":"000_1OG1XX-1066x522.jpg","width":1066,"height":522,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1066x522.jpg"},"td_534x462":{"file":"000_1OG1XX-534x462.jpg","width":534,"height":462,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-534x462.jpg"},"td_534x462_retina":{"file":"000_1OG1XX-1068x924.jpg","width":1068,"height":924,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1068x924.jpg"},"td_696x0":{"file":"000_1OG1XX-696x464.jpg","width":696,"height":464,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-696x464.jpg"},"td_696x0_retina":{"file":"000_1OG1XX-1392x928.jpg","width":1392,"height":928,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1392x928.jpg"},"td_696x385":{"file":"000_1OG1XX-696x385.jpg","width":696,"height":385,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-696x385.jpg"},"td_696x385_retina":{"file":"000_1OG1XX-1392x770.jpg","width":1392,"height":770,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1392x770.jpg"},"td_741x486":{"file":"000_1OG1XX-741x486.jpg","width":741,"height":486,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-741x486.jpg"},"td_741x486_retina":{"file":"000_1OG1XX-1482x972.jpg","width":1482,"height":972,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1482x972.jpg"},"td_1068x580":{"file":"000_1OG1XX-1068x580.jpg","width":1068,"height":580,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1068x580.jpg"},"td_1068x580_retina":{"file":"000_1OG1XX-1800x1160.jpg","width":1800,"height":1160,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1800x1160.jpg"},"td_1068x0":{"file":"000_1OG1XX-1068x712.jpg","width":1068,"height":712,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1068x712.jpg"},"td_0x420":{"file":"000_1OG1XX-630x420.jpg","width":630,"height":420,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-630x420.jpg"},"td_0x420_retina":{"file":"000_1OG1XX-1260x840.jpg","width":1260,"height":840,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX-1260x840.jpg"},"full":{"file":"000_1OG1XX.jpg","width":1800,"height":1200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"AFP","camera":"","caption":"Venezuela's opposition leader Juan Guaid\u00f3 speaks during a press conference on January 27, 2020 in Ottawa, Canada. (Photo by Dave Chan \/ AFP)","created_timestamp":"1580148631","copyright":"AFP or licensors","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"CANADA-VENEZUELA-DIPLOMACY","orientation":"0","keywords":["Horizontal","DIPLOMACY"]}},"source_url":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/000_1OG1XX.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/410250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/304"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.elnacional.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=410250"}]}}]}}]